又幾時開始x點半變左做x半

幾時開始由 「由」變「又」？